[呢單野無咗下文] 轉介受傷示威者至公院後報警 荃灣港安醫院：不會治療犯罪活動受傷病人

因反對修訂《逃犯條例》觸發6月12日在金鐘的嚴重警民衝突，有警員在醫院內拘捕示威者。醫管局行政總裁梁栢賢昨（20日）承認，曾有人在仁濟醫院病房被捕。消息指，有關病人先到荃灣港安醫院求醫，港安將病人轉介至仁濟醫院後報警，病人抵仁濟醫院時即被捕。

梁栢賢昨日承認，有前線人員匯報有人在荃灣仁濟醫院病房被捕，已即時申請保釋，繼續在醫院留醫；也有伊利沙伯醫院及廣華醫院的醫護人員匯報有人在等候區被捕。他相信前線員工不會洩漏病人資料，強調局方指引是救人第一，不會讓警方隨意拘捕病人。

港安承認通報警方

早前傳出有傷者先到荃灣港安醫院求醫，被轉介至仁濟醫院後被捕。港安昨晚發新聞稿稱，承認將病人資料通報警方。

6月12日下午約6時，有4名荃灣警署的軍裝警察前往港安醫院，要求港安通報懷疑涉及「金鐘衝突」而受槍傷人士的個案予警方。同晚約10時半，有病人到港安的院急診中心求診，急症科護士為病人提供基本護理服務，包括清洗傷口、監察生命指數等。

急症科護士確定病人呼吸系統運作正常，而且神智清醒，及傷勢穩定，建議為病人召救護車轉到最近的公立醫院求助，惟病人最後選擇自行離開。其後港安當值經理應警方要求，通報懷疑槍傷個案。

早前有媒體引述港安醫院回覆時，院方沒有正面回答有否報警，但指出「不會治療，因犯罪活動而受傷的病人」，不過新聞稿上此句被刪去。

推

推番上去